
\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur $]-1,5~;~ +\infty[$ par 
\[f(x) = \ln (2x + 3) - 1.\]

Le but de cet exercice est d'étudier la convergence de la suite $\left(u_n\right)$ définie par  :
\begin{center}
$u_0 = 0$ et $u_{n+1}  = f\left(u_n\right)$ pour tout entier naturel $n$.\end{center}

\bigskip

\textbf{Partie A : Étude d'une fonction auxiliaire}

\medskip

On considère la fonction $g$ définie sur $]-1,5~;~ +\infty[$ par $g(x) = f(x) - x$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Déterminer la limite de la fonction $g$ en $-1,5$.

On admet que la limite de la fonction $g$ en $+ \infty$ est $-\infty$.

\item Étudier les variations de la fonction $g$ sur $]-1,5~;~ +\infty[$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que, dans l'intervalle $]-0,5~;~ +\infty[$, l'équation $g(x) = 0$ admet une unique solution $\alpha$.
		\item Déterminer un encadrement de $\alpha$ d'amplitude $10^{-2}$.
	\end{enumerate}	
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie B : Étude de la suite} \boldmath $\left(u_n\right)$\unboldmath

\medskip

On admet que la fonction $f$ est strictement croissante sur $]-1,5~;~ +\infty[$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Soit $x$ un nombre réel. Montrer que si $x \in [-1~;~\alpha]$ alors $f(x) \in  [-1~;~\alpha]$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer par récurrence que pour tout entier naturel $n$ :
		\[ -1 \leqslant u_n \leqslant u_{n+1} \leqslant \alpha.\]
		\item En déduire que la suite $\left(u_n\right)$ converge.
	\end{enumerate}	
\end{enumerate}

\bigskip

